\section*{Kurzzussammenfassung}
\label{sec:Zusammenfassung}
Duplikateneliminierung bezeichnet das Problem der Identifizierung, Zusammenführung und Vereinigung von Datensätzen aus einer oder mehreren Datenbanken, welche sich auf dieselbe Entität beziehen.
Um Verfahren hinsichtlich ihrer Eignung zur Duplikateneliminierung testen zu können, sind Daten notwendig, bei denen der Duplikatenstatus bekannt ist.
Diese Arbeit beschäftigt sich mit der Erstellung von Datensätzen, welche genutzt werden können, um solche Verfahren bewerten zu können.
Die zur Erstellung genutzten Daten stammen dabei von Personen und enthalten Attribute wie Vorname, Nachname, Adresse und Geburtsdatum.
Es wird ein Überblick über Datensätze gegeben, die zur Erstellung eines duplikateneliminierten Datensatzes genutzt werden können.
Anschließend werden zwei Versionen der Wählerdaten von Florida verlinkt und das dabei genutzte Verfahren evaluiert.
Mit der genutzten Implementierung konnte eine Precision von 0.9 und ein Recall von 0.74 erreicht werden.
